\documentclass{article}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage{minted}
\usepackage{ccicons}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{multicol}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{mdframed}
\usepackage{pythontex}
\usepackage{slashbox}
\hypersetup{
    colorlinks,
    linkcolor={red!50!black},
    citecolor={blue!50!black},
    urlcolor=blue
}
\let\oldhref\href
\renewcommand{\href}[2]{\oldhref{#1}{\bfseries#2}}

\usepackage[top=1cm, bottom=1cm, left=1cm, right=1cm]{geometry}
%\usemintedstyle{manni}
\usepackage{titling}
\usepackage{authblk}
\setlength{\droptitle}{-0.7in}

%\surroundwithmdframed{minted}
\definecolor{bg}{rgb}{0.95,0.95,0.90}
\title{Analyse automatisée de rendu élève}
\author{Nicolas TALABARDON}
\date{}
\affil{Lycée Emile LITTRÉ}

\setlength{\columnseprule}{0.5pt}


\begin{document}
\maketitle
\section{objectifs}
Pour cette réalisation, je me suis projeté dans quelques mois, quand nous aurons des travaux d'élèves à corriger/débuguer/évaluer. Je me suis dit que j'aimerais avoir un outil capable de vérifier automatiquement la validation d'un certain nombre de critères :
\begin{itemize}
    \item définition des fonctions demandées,
    \item non utilisation de commandes/fonctions interdites,
    \item documentation des fonctions définies
    \item correction des fonctions demandées
    \item ...
\end{itemize}
J'avais déjà \og joué\fg{} avec la librairie standard \texttt{ast} qui permet de construire un arbre syntaxique représentant les commandes d'un fichier source \og .py\fg{} ou d'une chaîne de caractères.
Mais cet outil me semblait limité, notamment du fait qu''une fois l'arbre constitué, on perdait toute référence aux commentaires présents dans la source.
Par ailleurs, quitte à consacrer du temps pour comprendre un parseur, j'aurais souhaité pouvoir modifier arbre syntaxique et récupérer le fichier source correspondant. Je voulais donc que la traduction puisse se faire dans les deux sens.
\section{petit tour des outils existants}
\begin{tabular}{l|c|c|c}
    
    \backslashbox{$librairie$}{$fonction$}& récupération des commentaires & modification de l'arbre & génération de code\\ 
    \hline 
\end{tabular}
\begin{itemize}
    \item \texttt{ast}, dans la librairie standard et \texttt{unparse}
    \item \href{https://astor.readthedocs.io/}{\texttt{astor}}
    \item \texttt{parso}https://parso.readthedocs.io/
    \item \texttt{(red)baron}https://redbaron.readthedocs.io/,https://psycojoker.github.io/pyconfr-redbaron/presentation.html
    \item \texttt{astroid} élément de \texttt{pylint}.
    \item \texttt{lib2to3} $\backslash$ \texttt{fissix}
    \item \texttt{bowler}https://speakerdeck.com/jreese/refactoring-code-with-the-standard-library, https://pybowler.io/docs/basics-intro
    \item 
\end{itemize}
\begin{center}
    % Le fichier source de ce document, dans sa dernière version publiée, est disponible \href{https://framagit.org/tala/echantillons/raw/master/echantillons/echantillon3.tex?inline=false}{ici}\\
    % Son contenu est réutilisable et modifiable selon les conditions de la licence Creative Commons :\\
    % \ccbysa\href{https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr}{Attribution, Partage sous les mêmes conditions 4.0}\\
%Pour en savoir plus sur le projet dans son ensemble : \href{www.fundamath.org}{voir le site}\\
    Pour me contacter : \href{mailto:nicolas.talabardon@ac-caen.fr}{courriel}
\end{center}

\end{document}